%\begin{frame}{schreibeweise für mehrere QBits}
    
%\end{frame}

\changetitle{Ändern von Qbits}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/Cube_mes_start.png}
    \caption{Start Zustand 3 Qbits mit insgesamt 8 Werten.}
    \label{fig:cube_mes_start}
\end{figure}

%\[\lvert q_1 q_2 q_3\rangle = 1\cdot\lvert000\rangle\]

\note{
Start
}
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/cube_schuettel_1lr.png}
        \caption{links rechts Schütteln}
        \label{fig:cube_sch_1lr}
    \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/Cube_mes_mes1lr.png}
        \caption{vorne unten je. $\frac{1}{2}$}
        \label{fig:cube_mes_1lr}
    \end{figure}
\end{minipage}
%\[\lvert q_1 q_2 q_3\rangle = \sqrt{0.5}\cdot\lvert000\rangle+\sqrt{0.5}\cdot\vert001\rangle\]
    \note{
    links recht schütteln
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/cube_schuettel_2ou.png}
        \caption{links rechts schütteln}
        \label{fig:cube_sch_2ou}
    \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/Cube_mes_mes2ou.png}
        \caption{vorne je. $\frac{1}{4}$}
        \label{fig:cube_mes_2ou}
    \end{figure}
\end{minipage}
%\begin{align*}
%    \lvert q_1 q_2 q_3\rangle = \sqrt{0.25}\cdot\lvert000\rangle+\sqrt{0.25}\cdot\vert001\rangle+\\
%    \sqrt{0.25}\cdot\lvert010\rangle+\sqrt{0.25}\cdot\vert011\rangle
%\end{align*}
    \note{
    oben unten schütteln
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/cube_schuettel_3vh.png}
        \caption{vorne hinten schütteln}
        \label{fig:cube_sch_3vh}
    \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
   \begin{figure}
       \centering
       \includegraphics[width=1\linewidth]{img/Cube_mes_mes3vh.png}
       \caption{überall je. $\frac{1}{8}$}
       \label{fig:cube_mes_3vh}
   \end{figure}
\end{minipage}
%\begin{align*}
%    \lvert q_1 q_2 q_3\rangle = \sqrt{0.125}\cdot\lvert000\rangle+\sqrt{0.125}\cdot\vert001\rangle+\\
%    \sqrt{0.125}\cdot\lvert010\rangle+\sqrt{0.125}\cdot\vert011\rangle+\\
%    \sqrt{0.125}\cdot\lvert100\rangle+\sqrt{0.125}\cdot\vert101\rangle+\\
%    \sqrt{0.125}\cdot\lvert110\rangle+\sqrt{0.125}\cdot\vert111\rangle\\
%\end{align*}
    \note{
    vorne hinten schütteln
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Mathematische Schreibweise}

\[ \lvert q \rangle = \alpha \lvert 0 \rangle + \beta \lvert 1 \rangle \]

    \begin{itemize}
    \centering
        \item Mit Wk $\alpha$ ist $\lvert q \rangle$ = False
        \item Mit Wk $\beta$ ist $\lvert q \rangle$ = True
    \end{itemize} 
    
\[1 = \alpha^2 + \beta^2\]
  
    \note{
    \begin{itemize}
        \item Einzige an Mathe
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Modell mit zwei Qbits}
\[\vert q_1q_2\rangle=
\sqrt{\frac{1}{4}}\vert00\rangle+
\sqrt{\frac{1}{4}}\vert01\rangle+
\sqrt{\frac{1}{4}}\lvert10\rangle+
\sqrt{\frac{1}{4}}\lvert11\rangle \]
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/2Qbit_ab_cube_unverschränkt.png}
    \caption{2 Qbits im Würfel}
    %\label{fig:2Qbit_ab_cube_uv}
\end{figure}

    \note{
    
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Quanten unverschränkt}
    \[
    \vert q_1q_2\rangle=
    \sqrt{\frac{1}{4}}\vert00\rangle+
    \sqrt{\frac{1}{4}}\vert01\rangle+
    \sqrt{\frac{1}{4}}\lvert10\rangle+
    \sqrt{\frac{1}{4}}\lvert11\rangle 
    \]

 \[
    \vert q_1q_2\rangle=
    \left(\sqrt{\frac{1}{2}}\vert0\rangle+
    \sqrt{\frac{1}{2}}\vert1\rangle\right)
    \otimes
    \left(\sqrt{\frac{1}{2}}\lvert0\rangle+
    \sqrt{\frac{1}{2}}\lvert1\rangle\right) 
\]
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{align*}
    \lvert q \rangle = a \cdot \lvert 0 \rangle + b \cdot \lvert 1 \rangle => 
    \text{Pauli-X } =>
    \lvert q \rangle = b \cdot \lvert 0 \rangle + a \cdot \lvert 1 \rangle
\end{align*}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/PauliXcube.png}
    \caption{Pauli-X im Würfel}
    \label{fig:px_cube}
\end{figure}

\begin{align*}
- \frac{1}{2} \lvert 0 \rangle + \frac{\sqrt{3}}{2} \lvert 1 \rangle => \frac{\sqrt{3}}{2} \lvert 0 \rangle - \frac{1}{2} \lvert 1 \rangle
\end{align*}
    \note{
    Hier haben wir nochmal zum Vergleich die allgemeine Schreibweise eines Qbits.
    \begin{itemize}
        \item Alpha und Beta werden vertauscht.
        \item Im Kreis 45 Grad Spiegelung
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{align*}
    \lvert q \rangle = a \cdot \lvert 0 \rangle + b \cdot \lvert 1 \rangle => 
    \text{Pauli-Z } =>
    \lvert q \rangle = a \cdot \lvert 0 \rangle - b \cdot \lvert 1 \rangle
\end{align*}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/PauliZcube.png}
    \caption{Pauli-Z im Würfel}
    \label{fig:pz_cube}
\end{figure}

\begin{align*}
- \frac{1}{2} \lvert 0 \rangle + \frac{\sqrt{3}}{2} \lvert 1 \rangle => - \frac{1}{2} \lvert 1 \rangle - \frac{\sqrt{3}}{2} \lvert 0 \rangle 
\end{align*}

    \note{
    Hier haben wir nochmal zum Vergleich die allgemeine Schreibweise eines Qbits.
\begin{itemize}
    \item Beta wird negiert.
    \item Im Kreis 0 Grad Spiegelung
\end{itemize}
    }
\end{frame}